做左兩年icu助理同兩年職業治療助理，你問我答

咩係職業治療？

有冇咩晉升機會

有無攪patients?

職業治療係盡力幫病人 回復返出院後 自我照顧既能力

點解會入呢行?

職業治療助理呢個職位

係相等於 依家既二級病人助理

並無任何晉升機會

想升一級就自己轉職

唸住今年報poly master

我同常對老人家

後生女唔會掂

但係icu果時 因為唔夠人手

有時都要格硬幫手

但唔係攪病人

係幫病人

上醫管局 招聘站 記得睇英文版

通常d post都會好d

點介定職業治療同物理治療？

點解職業治療好多都claim唔到保險？
試過整親隻手打晒石膏睇政府
佢轉介左去職業治療而非物理治療

人工大約幾多呀？

原本係咪讀occup先？

唔係呀得degree，但而家讀緊佢prere 都叫夠資格報

係醫院好易認，膊頭黃色間條就係物理 綠色就係職業

Claim保果度 可能靜係認可物理治療

人工走果時 差唔多16000，靜係返星期一至五

有13日大假

想問下d職業治療師係點
係咪好辛苦
定係都有d hea做

Ching 讀high deep only ?

如果你degree 唔係讀occup

上到去會好辛苦

我做果時得中7學歷

想請教巴打 點傷法先係睇物理/職業？
試過傷手就職業
傷肩膀就物理
好奇佢地點分法

Ching 點解唔讀上去呀？

有心做既賣少見少，好多都hea

職業治療師其實係日常生活上

真係幫到病人好多

問題係有無心

已經讀緊nursing 就畢業啦

其實唔止
除咗自我照顧 仲有工作同娛樂呢兩大範疇
最重要嘅係幫佢哋做返原本有嘅身份同責任

其實呢樣係要醫生轉介，病人無得選擇

通常傷到手 如果係要整手架就只有職業治療先幫到你

無錯，其實職業治療既精神科，對比物理治療既精神科好好多

物理治療有精神科？

無錯，復康醫院係有

OT精神科好過PT精神科係無錯

但最後做tDCS, TMS 咪又係PT做

無見過OT佢地可以玩依啲 爭funding tender 都係PT拎哂

利申: 做過醫療器材公司

OT個牌唔可以做呢d呀

你講得岩，所以職業治療係公院都永遠都係2奶命

點解會想轉nursing
我讀讀下nursing而家想轉去讀ot

其實讀nursing係做完icu之後先確認到自己想做邊行，我第時想係icu度做。因為夠刺激同埋學到好多唔同既case。我第時想出返去教nursing，如果可以係icu度做返咁上下年資，出到去好值錢。

至於點解對專業醫療無興趣 係因為我覺得悶

做左4年 讀左兩年asso, 跟住senior year intake

買 d 貴野番嚟係用嚟鎮場定真係成日用？

不過你淨係賣就唔洗理咁多嘅

本來兩家嘅 focus 就係唔同
用嘅 modality 唔同 器材咪唔同

巴打出ward咪好熟手
分享下出ward情況啦

醫管局好賤，每年比舊錢你，你一定要用晒佢。
你唔用，下年就唔會再比。

浪費納稅人既錢，買左一推廿幾萬既儀器，放左五年都無用過

做ICU好累...同以前做ward無得比
每日都好似連續用腦12個鐘咁
一放工就想咩都唔理咩書都唔讀

其實都無乜特別，可能我以前已經忙到好似打仗咁。

反而依家實習覺得輕鬆少少，不過千奇唔好係senior staff同d pca面前認叻。佢地好憎呢d student

我果時放工，手同腳都係痛。
最慘係有時個ward係得我一人，成日無得準時走。

以前食飯有半個鐘咁大把，我通常食15分鐘就要做野

正解 洗錢都好似要跑數咁 meet quota

所以我真係覺得醫管局要改革，年年d錢浪費晒係買d無用既儀器。

巴打依家做邊行呀

唔單止醫管局，所有政府部門或拎政府funding的機構都係咁
只不過醫管局更誇張，因為佢啲funding係成千萬成百萬咁拎

放學icu?

你想我點應你

算啦，我地改變唔到d乜。成個政府都係亂洗錢

住院時見過職業治療，問下d簡單問題，我以為係初級護士